內地醫生 - 左丁山

內地醫生 - 左丁山

呢排寫得醫療問題多，偶遇一位年輕中文大學醫學院畢業生，在公立醫院工作超過十年，問佢做成點，佢話已經做到冇晒心機，日常既做門診睇病情複雜嘅病人，又有急症室急call，再加一啲文書工作，幾乎做到鞠躬盡瘁，死而後已。卒之因為其他原因，索性辭職移民去也，於是公立醫院又流失一個本地醫生。佢話坦白講，如果醫院工作環境好啲，佢都唔想因為其他原因鬆人嘅，畢竟自中大醫學院畢業後，曾有一顆服務本地病人之熱誠。這份熱誠，十年來被長時間工作折磨，燃燒晒。左丁山問佢究竟怪邊個？佢話無謂講。

做得咁辛苦，點解要反對輸入外援？佢話支持外來醫生考試合格後註冊，不用做實習，所以對醫委會投票結果，非常失望，再問深入啲，原來佢話醫生界好怕大陸醫生入侵（呢點左丁山早已聽過，一位中環名醫就同左丁山講過，輸入醫生，可能就係輸入暨南大學醫生，問左丁山驚唔驚？），據講現在已有「醫生考試補習社」，開到成行成市，補習生就係大陸醫學院畢業生，無牌西醫。

老實講，左丁山又唔怕睇大陸醫生噃，大陸醫生都有好多有料之人，當然亦有南郭先生，如單單仿用新加坡模式，規定只有有資格名單內之頭100間醫學院學生先至可以來港，大陸名校如排在名單內，咁又有乜好怕？遠在1976年，左丁山患有嚴重鼻敏感，讀中學時年輕，因荷包燶丁，一直冇醫過。到咗1976年，已在銀行打工，月薪近三千元，於是憑朋友介紹到旺角東樂戲院後面一間大廈，睇一位來自北京大學嘅醫學教授，做針灸電療，做咗半年，冇晒鼻敏感，到依家都冇復發；原來嗰位教授本是西醫，在港不能掛牌，於是靠針灸搵食，針灸時就教左丁山到藥房買一啲中藥、西藥紓緩鼻敏感。呢位北大醫生真係好掂，收費又平，好快就口碑傳開咗，其門如市，兩年後左丁山介紹朋友去睇佢，佢話：「多謝咯，我就快儲夠錢移民澳洲，好辛苦先至靠關係走來香港，香港19年後回歸祖國，我怕怕，走先咯。」其實內地亦有不少良醫嘅，怕共產黨不必連大陸醫生都怕埋，佢地考試及格在公立醫院工作四五年之後，可能更願意到各區做基層醫生，收費便宜啲，對香港市民有乜唔好？本地西醫唔駛用內地醫生呢樣嘢嚟嚇人嘅。

DNLM今日蘋果做乜九野？維穩不遺餘力？

個名好易寫

大陸醫生醫番大陸新移民，我覺得無問題既，總好過而家香港醫生捱生捱死去照顧佢地。
唔想睇大陸醫生，唯有搵多啲錢，有錢就有得揀。

屌你老母你中国係咪個個醫生都係北大教授啊

香樹輝係食屎狗

大陸移居本港人士。

廢老鳩噏專欄

其實內地亦有不少良醫嘅，怕共產黨不必連大陸醫生都怕埋

我唔只怕共產黨喎 我仲怕支那人 我怕任何支那野 我怕我被迫自我介紹果陣要加我係支那香港人 我討厭支那 如果我睇醫生 個醫生竟然講普通話 我一係轉醫生 一係死 我唔想俾班麻瓜有借口話要不是我地支那你地香港就完蛋呀明唔明呀

你搵佐山愛黎香港好撚過，做鬼也風流